14gram時速28000km既膠撞落aluminum度

上網睇到張圖好似好勁
跟住計左下energy
E=1/2mv^2
E=1/2*0.014kg*7777.7778^2 m s^-1
E=423456J
1kg TNT左右既威力

係太空1個1毫子都可以殺得死人

想知塊 plastic 變成點

28000km/h係太空係唔係common

變晒small particle掛

溶晒la

本身舊plastic個體積有幾大？

算慢， 呢嚿應該係跌緊入大氣層嘅速度。

正常太空垃圾都會7900 m/s 以上& 11200 m/s 以下。

慢過前者會自動跌落大氣層燒，可以當流星睇。快過後者就會脫離地球軌道，唔會再環繞地球軌道做太空垃圾。

無返咁上下速度都保持唔到喺地球引力軌道上做太空垃圾。

不過正常啲太空人上得太空(ex 太空站)都唔會係靜止無速度，同方向或者角度只差少少嘅話撞到都無咩事。 因為同高度下大家速度都差唔多，方向一致嘅話相對速度好低。

不過唔好彩迎面撞到就

一塊指甲咁大掛

如果地球軌道愈黎愈多呢D太空垃圾，會唔會形成一個包圍網咁，我地就再也無辦法射野上去

會 所以D太空大國會射導彈打碎D淘汰左既人造衛星

所以美國外判咗俾日本公司去用 laser 射垃圾

過往都有唔同方法類似拉網、磁石之類方法去收集垃圾。最貴嘅垃圾清理公司應該都係呢堆。

係咪搞笑
唔用嘅人造衛星係Deorbit跌返落大氣層燒咗佢
打碎粒衛星即係製造更加多微型太空垃圾

或者可以叫Kessler syndrome

太空污染同海洋污染都係無可避免
大家可以估下人類可唔可以係自食惡果前離開地球

可參考電影gravity

電影Gravity同有本漫畫叫PLANEY就提及咗到咗呢個臨界嘅下場:
一單相撞意外就產生成千上萬高速碎片
因為軌道上佢衛星/太空垃圾密𢦬太高呢啲碎片又會好似核分咁引起更多相撞
近地軌道從此就會被一條碎片帶包圍住
數十至數百年內無法再被利用

幾百年之後會自己消失?

引力圈內嘅嘢 基本上時間耐咗都係會自己跌返落嚟
只係幾十年定幾千年嘅問題

太慢了，地球公轉都快過佢

F=mA呀嘛

唔可以

唔奇 無太空衣一出去 會被宇宙塵埃撞死 類似子彈嘅概念

等同子彈原理?
威力同速度成正比，只要有返咁上下質量都可以殺死人。

應該係無氣壓令人體沸騰 加上強幅射致死
宇宙塵埃 未聽聞?